[
    {
        "questionStem": "实现____，是马克思主义追求的根本价值目标,也是共产主义社会的根本特征。",
        "option": "",
        "answer": "人的自由而全面的发展",
        "id": "1795003450635845632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在经济全球化进程中，____得以在更大的范围内进行，资金、技术等生产要素可以在国际社会流动和优化配置，由此带来巨大的分工利益，推动世界生产力的发展。",
        "option": "",
        "answer": "社会分工",
        "id": "1795003449650184192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断利润主要是通过垄断组织制定的____来实现的。",
        "option": "",
        "answer": "垄断价格",
        "id": "1795003449859899392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "单从真理的____看，真理的表现又是多样的。",
        "option": "",
        "answer": "主观形式",
        "id": "1781197122926804992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产集中和资本集中是资本家追求____的结果。",
        "option": "",
        "answer": "剩余价值",
        "id": "1781197124168318976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是指在生产不断发展、科技加速进步、社会分工和国际分工不断深化、生产的社会化和国际化程度不断提高的情况下，世界各国、各地区的经济活动越来越超出某一国家和地区的范围而相互联系、相互依存的过程。",
        "option": "",
        "answer": "经济全球化",
        "id": "1781197124315119616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪的三大科学发现，即____、能量守恒与转化定律、生物进化论，为马克思主义的产生提供了自然科学前提。",
        "option": "",
        "answer": "细胞学说",
        "id": "1781197121857257472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "坚定社会主义和共产主义理想信念，必须正确认识和把握____远大理想与____共同理想的关系。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义，中国特色社会主义",
        "id": "1781197125502107648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "劳动创造的价值大于劳动力的价值，二者之间有一个差额，这个差额被资本家无偿占有，这个差额即增殖的价值，又称为____。",
        "option": "",
        "answer": "剩余价值",
        "id": "1781197124025712640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人类意识是知、情、____的统一体。",
        "option": "",
        "answer": "意",
        "id": "1781197122230550528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当代青年要积极投身新时代中国特色社会主义伟大事业，勇做担当民族复兴大任的____。",
        "option": "",
        "answer": "时代新人",
        "id": "1795003450757480448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是马克思主义的本质属性。",
        "option": "",
        "answer": "人民性",
        "id": "1794956425210888192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是共产主义社会的初级阶段，它与共产主义社会具有根本性质上的一致性。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义社会",
        "id": "1795003450677788672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1848年2月，《____》发表，标志着马克思主义的公开问世。",
        "option": "",
        "answer": "共产党宣言",
        "id": "1781197121970503680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法本质上是批判的和____的。",
        "option": "",
        "answer": "革命",
        "id": "1781197122524151808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____社会是共产主义社会的初级阶段，它与共产主义社会具有根本性质上的一致性。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义",
        "id": "1781197125397250048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "认识的本质是主体在实践基础上对客体的____。",
        "option": "",
        "answer": "能动反映",
        "id": "1781197122742255616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会物质生活过程及其条件的主观反映。",
        "option": "",
        "answer": "社会意识",
        "id": "1781197123363012608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品经济，是“____”的对立物，是商品的生产、交换、出售的总和。",
        "option": "",
        "answer": "自然经济",
        "id": "1795003450270941184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是指大资本吞并小资本，或由许多小资本合并而成大资本的过程，其结果是越来越多的资本为少数大资本家所支配。",
        "option": "",
        "answer": "资本集中",
        "id": "1795003449734070272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "广大青年要坚定不移听党话、跟党走，怀抱梦想又脚踏实地，敢想敢为又善作善成，立志做____、敢担当、能吃苦、肯奋斗的新时代好青年，让青春在全面建设社会主义现代化国家的火热实践中绽放绚丽之花。",
        "option": "",
        "answer": "有理想",
        "id": "1795003450715537408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1844年2月，马克思、恩格斯发表在《____》上的论文表明，他们完成了从唯心主义向唯物主义、从革命民主主义向共产主义的转变。",
        "option": "",
        "answer": "德法年鉴",
        "id": "1781197121895006208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质生活的生产方式制约着整个社会生活、政治生活和精神生活的过程。不是人们的意识决定人们的存在，相反，是人们的____决定人们的意识。",
        "option": "",
        "answer": "社会存在",
        "id": "1781197123220406272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，随着国家的消亡，人类第一次作为统一的社会而存在和发展，各民族和国家的历史发展为统一的____。",
        "option": "",
        "answer": "世界历史",
        "id": "1781197125208506368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在全世界实现共产主义，首先将取决于____国家的巩固和发展,取决于这些国家所经历的____建设的历史进程。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义，社会主义",
        "id": "1781197125468553216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "一切从____出发是马克思主义认识论的根本要求。",
        "option": "",
        "answer": "实际",
        "id": "1781197123144908800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理的____性决定了真理的一元性。",
        "option": "",
        "answer": "客观",
        "id": "1781197122889056256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对____的信仰，是中国革命、建设、改革的强大精神动力。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1794956425168945152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "任何人都没有特殊的活动范围，而是都可以在任何部门内发展，____调节着整个生产，因而使我有可能随自己的兴趣今天干这事，明天干那事，上午打猎，下午捕鱼，傍晚从事畜牧，晚饭后从事批判，这样就不会使我老是一个猎人、渔夫、牧人或批判者。",
        "option": "",
        "answer": "社会",
        "id": "1795003450593902592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品经济产生和存在的一般条件有两个：一是____；二是生产资料和劳动产品属于不同的所有者。",
        "option": "",
        "answer": "社会分工",
        "id": "1795003450228998144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义社会同历史上有过的一切其他社会制度一样，其产生、发展以及最终为另一种更高级的社会制度所代替，都是由人类社会发展的____决定的，是客观的不以人的意志为转移的自然历史过程。",
        "option": "",
        "answer": "一般规律",
        "id": "1795003450023477248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对立统一规律提供了人们认识世界和改造世界的根本方法是____。",
        "option": "",
        "answer": "矛盾分析方法",
        "id": "1781197122377351168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "知识在价值创造中的作用，主要在于它增加了现代生产中____的比例，从而使劳动者在单位时间里付出了“倍加”的简单劳动。",
        "option": "",
        "answer": "复杂劳动",
        "id": "1781197123950215168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思指出：“人的思维是否具有客观的真理性，这不是一个理论的问题，而是一个____的问题。”",
        "option": "",
        "answer": "实践",
        "id": "1781197122670952448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1936年12月，在苏维埃第八次非常代表大会通过的宪法中，宣布苏联已经建成了____。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义",
        "id": "1781197124646469632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____全球化是指随着国际分工进一步深化，生产某些高新技术产品不再由某个国家单独完成，而是多个国家协作完成。",
        "option": "",
        "answer": "生产",
        "id": "1781197124352868352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "理想信念是精神上的“____”，是人的精神支柱和精神脊梁，是鼓舞人们前进和奋斗的强大精神动力。",
        "option": "",
        "answer": "钙",
        "id": "1795003450799423488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "所谓____，是由资本的技术构成决定并反映技术构成变化的资本的价值构成。",
        "option": "",
        "answer": "资本有机构成",
        "id": "1795003450350632960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是最先进最革命的阶级，肩负着推翻资本主义旧世界、建立社会主义和共产主义新世界的历史使命。",
        "option": "",
        "answer": "无产阶级",
        "id": "1781197124755521536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "适应高度发展的社会化大生产的需要，共产主义社会在生产关系上将废除____，实行普遍的生产资料____。",
        "option": "",
        "answer": "私有制，公有制",
        "id": "1781197125133008896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法，既包括客观辩证法，也包括____。",
        "option": "",
        "answer": "主观辩证法",
        "id": "1781197122557706240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是世界的物质统一性原理在现实生活中和实际工作中的生动体现。",
        "option": "",
        "answer": "一切从实际出发",
        "id": "1781197122301853696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "并不是所有的劳动产品都是商品，只有以____为目的生产的劳动产品才是商品。",
        "option": "",
        "answer": "交换",
        "id": "1781197123618865152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当商品的价值用货币来表现的时候，商品的内在价值就外化为____。",
        "option": "",
        "answer": "价格",
        "id": "1781197123841163264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，个人消费品的分配方式是____。",
        "option": "",
        "answer": "各尽所能，按需分配",
        "id": "1795003450551959552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义的革命性是建立在____基础上的。",
        "option": "",
        "answer": "科学性",
        "id": "1794956425122807808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对____的信仰，对社会主义和共产主义的信念，是共产党人的政治灵魂，是共产党人经受住任何考验的精神支柱。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1781197124902322176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "价值是反映主体和客体之间____关系的哲学范畴。",
        "option": "",
        "answer": "意义",
        "id": "1781197123073605632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践的主体和客体相互作用的关系，包括实践关系、____关系和价值关系。",
        "option": "",
        "answer": "认识",
        "id": "1781197122704506880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义的____，是以阶级性为深刻基础的，是无产阶级先进性的体现。",
        "option": "",
        "answer": "人民性",
        "id": "1781197122046001152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义基本矛盾表现为生产无限扩大的趋势与劳动人民有____的需求相对缩小的矛盾，这种矛盾导致生产数量超过需求能力。",
        "option": "",
        "answer": "支付能力",
        "id": "1781197124063461376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "理性认识包括概念、判断、____三种形式。",
        "option": "",
        "answer": "推理",
        "id": "1781197122817753088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是群众观点的具体应用，即一切为了群众，一切依靠群众，从群众中来，到群众中去。",
        "option": "",
        "answer": "群众路线",
        "id": "1795003450145112064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级政党是最广大人民根本利益的忠实代表，其宗旨就是____，为人民谋取最大利益，实现人的全面发展。",
        "option": "",
        "answer": "全心全意为人民服务",
        "id": "1795003450187055104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会必要劳动时间是在现有的社会正常的生产条件下，在社会____的劳动熟练程度和劳动强度下制造某种使用价值所需要的劳动时间。",
        "option": "",
        "answer": "平均",
        "id": "1781197123765665792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "坚持____，是习近平新时代中国特色社会主义思想的重要方法，是辩证唯物主义矛盾观点和矛盾分析方法的时代表达和时代升华。",
        "option": "",
        "answer": "问题导向",
        "id": "1781197122448654336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义社会只有在充分发展和高度发达的基础上才能向____过渡，在条件不充分的情况下急于过渡是无益而且有害的。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义",
        "id": "1781197124868767744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，由于社会生产力的巨大发展，____与农业、____与乡村、____与体力劳动的差别即“三大差别”必将归于消失。",
        "option": "",
        "answer": "工业，城市，脑力劳动",
        "id": "1781197125246255104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪30—40年代，法国、英国、____接连爆发了无产阶级反对资本主义制度的斗争，标志着现代无产阶级作为独立的政治力量登上了历史舞台。",
        "option": "",
        "answer": "德国",
        "id": "1781197121815314432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯在展望未来社会时，总是只限于指出未来社会发展的方向、原则和____，而把具体情形留给后来的实践去回答。",
        "option": "",
        "answer": "基本特征",
        "id": "1781197125057511424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "列宁在领导俄国革命和建设的过程中，把马克思主义基本原理与俄国实际相结合，创立了____，把马克思主义发展到一个新的历史阶段。",
        "option": "",
        "answer": "列宁主义",
        "id": "1781197122008252416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是一定社会为了解决社会基本矛盾而对生产关系和上层建筑进行的深刻的改变和革新，它是社会制度的自我调整和完善，是同一种社会形态发展过程中的量变和部分质变，是推动社会发展的又一重要动力。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1795003450065420288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯指出：“摆脱了____压迫的大工业的发展规模将十分宏伟，相形之下，目前的大工业状况将显得非常渺小，正像工场手工业和我们今天的大工业相比一样。工业的这种发展将给社会提供足够的产品以满足所有人的需要。农业在目前由于私有制的压迫和土地的小块化而难以利用现有改良成果和科学成就，而在将来也同样会进入崭新的繁荣时期，并将给社会提供足够的产品。”",
        "option": "",
        "answer": "私有制",
        "id": "1795003450434519040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义在中国的成功实践和理论发展，使世界范围内社会主义和资本主义两种社会制度、两种意识形态的历史演进及其较量，发生了有利于____的重大转变。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义",
        "id": "1781197124717772800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理的____性是指真理主客观统一的确定性和发展的无限性。",
        "option": "",
        "answer": "绝对",
        "id": "1781197122964553728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是人们在物质生产过程中形成的不以人的意志为转移的经济关系。",
        "option": "",
        "answer": "生产关系",
        "id": "1781197123472064512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品交换以价值量为基础，按照____的原则进行。",
        "option": "",
        "answer": "等价交换",
        "id": "1781197123912466432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是指生产资料、劳动力和商品的生产日益集中于少数大企业的过程，其结果是大企业在整个社会生产中所占的比重不断增加。",
        "option": "",
        "answer": "生产集中",
        "id": "1795003449692127232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在实践检验真理的过程中，____证明可以起到重要的补充作用。",
        "option": "",
        "answer": "逻辑",
        "id": "1781197123035856896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "世界的____原理是辩证唯物主义最基本、最核心的观点，是马克思主义的基石。",
        "option": "",
        "answer": "物质统一性",
        "id": "1781197122264104960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命实现了社会主义从____到____的伟大飞跃，开辟了人类历史的新纪元。",
        "option": "",
        "answer": "理想，现实",
        "id": "1781197124612915200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1871年爆发的____革命，是第一国际精神的产儿，是无产阶级夺取政权的第一次伟大尝试。",
        "option": "",
        "answer": "巴黎公社",
        "id": "1781197124537417728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断是在____中形成的，是作为自由竞争的对立面产生的。",
        "option": "",
        "answer": "自由竞争",
        "id": "1795003449817956352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "上层建筑是建立在一定经济基础之上的____以及与之相适应的制度、组织和设施。",
        "option": "",
        "answer": "意识形态",
        "id": "1781197123509813248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "所谓____，就是这样一些大的集团，这些集团在历史上一定的社会生产体系中所处的地位不同，同生产资料的关系（这种关系大部分是在法律上明文规定了的）不同，在社会劳动组织中所起的作用不同，因而取得归自己支配的那份社会财富的方式和多寡也不同。",
        "option": "",
        "answer": "阶级",
        "id": "1781197123581116416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "割裂感性认识和理性认识的辩证统一关系，要么走向经验论，要么走向____。",
        "option": "",
        "answer": "唯理论",
        "id": "1781197122855501824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会历史的主体，是历史的创造者。这是马克思主义最基本的观点之一。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1795003450107363328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践之所以能够作为检验真理的唯一标准，是由____的本性和实践的特点决定的。",
        "option": "",
        "answer": "真理",
        "id": "1781197122998108160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义的发展经历了两个阶段：自由竞争资本主义和____资本主义。",
        "option": "",
        "answer": "垄断",
        "id": "1781197124134764544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是指在一个或几个经济部门中占据垄断地位的大企业联合。",
        "option": "",
        "answer": "垄断组织",
        "id": "1795003449776013312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____性、具体性是感性认识的突出特点。",
        "option": "",
        "answer": "直接",
        "id": "1781197122780004352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "《____》首次系统阐述了历史唯物主义的基本观点,实现了历史观上的伟大变革。",
        "option": "",
        "answer": "德意志意识形态",
        "id": "1781197121932754944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济学上的价值是撇开了劳动的具体形式的无差别的人类劳动，它表示的不是人与物的关系，而是商品经济条件下人与人之间交换劳动的____。",
        "option": "",
        "answer": "经济关系",
        "id": "1781197123690168320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义社会的生产资料将实现____。",
        "option": "",
        "answer": "社会直接占有",
        "id": "1795003450472267776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会中，劳动者的个人劳动将不再通过交换价值的途径向社会劳动转化，社会成员之间的相互服务也不必采取____的形式来进行。",
        "option": "",
        "answer": "等价交换",
        "id": "1795003450514210816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会的物质生产力发展到一定阶段，便同它们一直在其中运动的现存____或财产关系（这只是生产关系的法律用语）发生矛盾。于是这些关系便由生产力的发展形式变成生产力的桎梏。那时社会革命的时代就到来了。",
        "option": "",
        "answer": "生产关系",
        "id": "1781197123182657536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____全球化是指商品和劳务在全球范围内的自由流动。",
        "option": "",
        "answer": "贸易",
        "id": "1781197124390617088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "意识形态是指反映一定经济关系、政治关系，以及一定阶级或社会集团利益和要求的思想体系，是社会意识诸形式中构成____的部分，通常包括政治法律思想、道德、艺术、宗教、哲学等。",
        "option": "",
        "answer": "观念上层建筑",
        "id": "1781197123291709440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会形态包括社会的____、政治形态和意识形态，是三者具体的、历史的统一。",
        "option": "",
        "answer": "经济形态",
        "id": "1781197123547561984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "时代和____的不断发展，是造成社会主义发展道路多样性的现实原因。",
        "option": "",
        "answer": "实践",
        "id": "1781197124977819648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是马克思主义的内在品质，是马克思主义的人民性、实践性和发展性的应有之义和必然要求。",
        "option": "",
        "answer": "革命性",
        "id": "1781197122117304320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____的解放与全人类的解放是完全一致的。",
        "option": "",
        "answer": "无产阶级",
        "id": "1781197125430804480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当代青年要积极投身____伟大事业，勇做担当____大任的时代新人。",
        "option": "",
        "answer": "新时代中国特色社会主义，民族复兴",
        "id": "1781197125539856384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学技术革命和____的发展，是第二次世界大战后资本主义发生变化的根本推动力量。",
        "option": "",
        "answer": "生产力",
        "id": "1795003449939591168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化体现了____的要求，不仅发达国家从中受益，一些发展中国家在参与经济全球化进程中也得到了快速发展。",
        "option": "",
        "answer": "社会化生产",
        "id": "1795003449901842432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____的观点是马克思主义的基本观点。",
        "option": "",
        "answer": "实践",
        "id": "1781197122633203712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在马克思主义世界观和方法论中，____是其核心内容，为人们认识世界和改造世界提供了根本方法。",
        "option": "",
        "answer": "唯物辩证法",
        "id": "1781197122486403072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会存在是指社会物质生活条件，是社会生活的物质方面，主要包括自然地理环境、人口因素和____。",
        "option": "",
        "answer": "物质生产方式",
        "id": "1781197123258155008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____利润是垄断资本家凭借其在社会生产和流通中的垄断地位而获得的超过平均利润的高额利润。",
        "option": "",
        "answer": "垄断",
        "id": "1781197124243816448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "只有____这样的先进阶级，才能领导全人类解放的伟大事业。",
        "option": "",
        "answer": "无产阶级",
        "id": "1794956425080864768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____全球化是指世界各国、各地区在金融业务、金融政策等方面相互协调、相互渗透、相互竞争不断加强，使全球金融市场更加开放、金融体系更加融合、金融交易更加自由的过程。",
        "option": "",
        "answer": "金融",
        "id": "1781197124424171520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产资料____是社会主义经济制度的根基，社会主义国家任何时候都不能放弃。",
        "option": "",
        "answer": "公有制",
        "id": "1781197124831019008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本不是物，而是一定的、社会的、属于一定历史社会形态的____，后者体现在一个物上，并赋予这个物以独特的社会性质。",
        "option": "",
        "answer": "生产关系",
        "id": "1781197123987963904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____方法是对立统一规律在方法论上的体现，在唯物辩证法的方法论体系中居于核心地位，是我们认识事务的根本方法。",
        "option": "",
        "answer": "矛盾分析",
        "id": "1781197122595454976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "从马克思主义的内容来看，____观点是马克思主义首要的和基本的观点，这一基本观点体现在马克思主义全部思想内容之中。",
        "option": "",
        "answer": "实践",
        "id": "1781197122083749888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "哲学的基本问题是存在和____的关系问题。",
        "option": "",
        "answer": "思维",
        "id": "1781197122155053056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "意大利的康帕内拉于1602年在监狱里写出了《____》，进一步描绘了一个财产公有、共同劳动和人人平等的理想社会。",
        "option": "",
        "answer": "太阳城",
        "id": "1781197124499668992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____就是人们在交换中都愿意接受的某种商品，即商品交换的媒介。",
        "option": "",
        "answer": "一般等价物",
        "id": "1781197123803414528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "相对剩余价值生产是以____提高为条件的。",
        "option": "",
        "answer": "社会劳动生产率",
        "id": "1795003450308689920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____尺度体现了人的活动的目的性。",
        "option": "",
        "answer": "价值",
        "id": "1781197123111354368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“各尽所能，按需分配”的实现具有重大意义，它将最终实现人类在分配上的真正____。",
        "option": "",
        "answer": "平等",
        "id": "1781197125170757632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级革命是无产阶级进行斗争的最高形式，以建立____的国家政权为目的。",
        "option": "",
        "answer": "无产阶级专政",
        "id": "1781197124793270272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义社会实现了人类解放，人类将最终从支配他们生活和命运的异己力量中解放出来，实现从____王国向____王国的飞跃，开始自觉地创造自己的历史。",
        "option": "",
        "answer": "必然，自由",
        "id": "1781197125321752576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是唯物辩证法的实质和核心。",
        "option": "",
        "answer": "对立统一规律",
        "id": "1781197122339602432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是指操纵国民经济命脉，并在实际上控制国家政权的少数垄断资本家或垄断资本家集团。",
        "option": "",
        "answer": "金融寡头",
        "id": "1781197124206067712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "从当代资本主义发展的实际情况来看，生产资料____依然是资本主义的基本经济制度，作为资本主义生产方式本质特征的雇佣劳动制度依然存在并运行着。",
        "option": "",
        "answer": "私有制",
        "id": "1781197124461920256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "国家垄断资本主义是____和私人垄断资本融合在一起的垄断资本主义。",
        "option": "",
        "answer": "国家政权",
        "id": "1781197124277370880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义产生于19世纪40年代，创始人是马克思和____。",
        "option": "",
        "answer": "恩格斯",
        "id": "1781197121744011264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1876—1878年，恩格斯写出了《____》，全面阐述了马克思主义理论体系。",
        "option": "",
        "answer": "反杜林论",
        "id": "1794956424992784384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "这种无差别的人类劳动，在商品经济条件下创造出商品的价值实体，是劳动的____。",
        "option": "",
        "answer": "社会属性",
        "id": "1781197123732111360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "交换价值是两种不同性质的使用价值相交换时量的____关系。",
        "option": "",
        "answer": "比例",
        "id": "1781197123656613888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1889年7月，在恩格斯的指导下，国际社会主义者在巴黎举行代表大会，标志着____的诞生。",
        "option": "",
        "answer": "第二国际",
        "id": "1781197124575166464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实现人的____的发展，是马克思主义追求的根本价值目标,也是共产主义社会的根本特征。",
        "option": "",
        "answer": "自由而全面",
        "id": "1781197125284003840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "充当贮藏手段的货币，必须是实在的足值的____货币，纸币不具备贮藏手段的职能。",
        "option": "",
        "answer": "金银",
        "id": "1781197123874717696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "第二次世界大战后资本主义发生的变化从根本上说是人类社会发展一般规律和____作用的结果。",
        "option": "",
        "answer": "资本主义经济规律",
        "id": "1795003449981534208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____能够应用于生产过程，与生产力中的劳动资料、劳动对象和劳动者等因素相结合而转化为实际生产能力。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术",
        "id": "1781197123438510080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "历史上，资本主义民主的发展有其____，政党制、代议制、一人一票、三权分立等是对欧洲封建专制的否定和革新。",
        "option": "",
        "answer": "进步性",
        "id": "1781197124097015808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义理想的实现不是靠什么神秘的力量或奇迹，而是靠社会的发展和进步，靠____的实践。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1781197125359501312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在展望未来社会的问题上，空想社会主义主要依靠猜测和想象的方法，而马克思主义经典作家则基于科学的____原则。",
        "option": "",
        "answer": "方法论",
        "id": "1781197125023956992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是人类在生产实践中形成的改造和影响自然以使其适合社会需要的物质力量。",
        "option": "",
        "answer": "生产力",
        "id": "1781197123400761344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____高度发展，产品极大丰富，是实现共产主义的必要条件。",
        "option": "",
        "answer": "社会生产力",
        "id": "1781197125095260160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在经济文化相对落后的国家建设社会主义，更具有历史____。",
        "option": "",
        "answer": "长期性",
        "id": "1781197124940070912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质的唯一特性是____。",
        "option": "",
        "answer": "客观实在性",
        "id": "1781197122192801792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "道德是调整人们之间以及个人与社会之间关系的____的总和，是依靠社会舆论以及人们的信念、习惯、传统和教育来起作用的精神力量。",
        "option": "",
        "answer": "行为规范",
        "id": "1781197123329458176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____规律揭示了事物普遍联系的根本内容和变化发展的内在动力。",
        "option": "",
        "answer": "对立统一",
        "id": "1781197122415099904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "东欧剧变、苏联解体的最根本原因是____出了问题。",
        "option": "",
        "answer": "政治方向",
        "id": "1781197124684218368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    }
]